{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "thème": [
          {
            "Question": "Dans quelle ville se déroule l'émission 'Anthony Bourdain: Parts Unknown'?",
            "TrueAnswer": "New York City",
            "FalseAnswer": [
              "Los Angeles",
              "Tokyo",
              "Paris"
            ],
            "Explanation": "Le regretté Anthony Bourdain voyage dans des régions moins connues et du monde entier, mais 'Parts Unknown' est basé à New York, sa ville natale."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de l'animateur de l'émission culinaire et de voyage 'No Reservations'?",
            "TrueAnswer": "Anthony Bourdain",
            "FalseAnswer": [
              "Gordon Ramsay",
              "Andrew Zimmern",
              "Guy Fieri"
            ],
            "Explanation": "Anthony Bourdain était l'animateur de 'No Reservations', où il explorait les traditions culinaires à travers le monde et des destinations rarement vues."
          },
          {
            "Question": "Quel chef célèbre anime 'A Cook's Tour'?",
            "TrueAnswer": "Anthony Bourdain",
            "FalseAnswer": [
              "Bobby Flay",
              "Jamie Oliver",
              "Emeril Lagasse"
            ],
            "Explanation": "Avant 'No Reservations', Anthony Bourdain animait 'A Cook's Tour', un précurseur où il explorait la culture et la cuisine à travers le monde."
          },
          {
            "Question": "Sur quel type de cuisine l'émission 'Street Food: Latin America' se concentre-t-elle principalement?",
            "TrueAnswer": "Amérique latine",
            "FalseAnswer": [
              "Méditerranéenne",
              "Asiatique",
              "Française"
            ],
            "Explanation": "L'émission met en avant la diversité de la culture de la nourriture de rue en Amérique latine, dévoilant les récits de persévérance et de fierté derrière les plats."
          },
          {
            "Question": "Quelle émission culinaire et de voyage explore les traditions culinaires au sein de villes américaines spécifiques?",
            "TrueAnswer": "Ugly Delicious",
            "FalseAnswer": [
              "Parts Unknown",
              "Chef's Table",
              "Somebody Feed Phil"
            ],
            "Explanation": "'Ugly Delicious' avec David Chang explore les aspects culturels et sociaux des repas populaires dans diverses villes américaines et au-delà."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de l'animateur de l'émission de voyage culinaire 'Somebody Feed Phil'?",
            "TrueAnswer": "Phil Rosenthal",
            "FalseAnswer": [
              "Zane Lowe",
              "Andrew Zimmern",
              "Gordon Ramsay"
            ],
            "Explanation": "Phil Rosenthal, créateur de 'Tout le monde aime Raymond', se lance dans une tournée mondiale comique de la nourriture, racontant la joie de partager un repas avec d'autres."
          },
          {
            "Question": "Dans l'émission culinaire 'Chef's Table', quel type de professionnels de la cuisine est principalement présenté?",
            "TrueAnswer": "Chefs",
            "FalseAnswer": [
              "Sommeliers",
              "Barmans",
              "Serveurs"
            ],
            "Explanation": "Chaque épisode de 'Chef's Table' présente un profil approfondi d'un des chefs les plus réputés du monde, donnant un aperçu de leur philosophie culinaire et de leur processus créatif."
          },
          {
            "Question": "Quel repas n'est pas inclus dans les défis culinaires de l'émission 'Chef vs Science'?",
            "TrueAnswer": "Dessert",
            "FalseAnswer": [
              "Apéritif",
              "Plat principal",
              "Plat d'accompagnement"
            ],
            "Explanation": "'Chef vs Science' se concentre sur la science de la cuisine, avec des défis basés sur les techniques de cuisson et les ingrédients dans les catégories d'apéritif, de plat principal et de plat d'accompagnement."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Man v. Food', quel type de lieux l'animateur visite-t-il pour les défis culinaires?",
            "TrueAnswer": "Restaurants",
            "FalseAnswer": [
              "Fermes",
              "Camions de nourriture",
              "Cafés"
            ],
            "Explanation": "L'animateur, initialement Adam Richman puis plus tard Casey Webb, relève des défis alimentaires extravagants proposés dans divers restaurants à travers les États-Unis."
          },
          {
            "Question": "Quel chef célèbre anime l'émission culinaire de voyage 'Gordon Ramsay: Uncharted'?",
            "TrueAnswer": "Gordon Ramsay",
            "FalseAnswer": [
              "Bobby Flay",
              "Jamie Oliver",
              "Emeril Lagasse"
            ],
            "Explanation": "Gordon Ramsay parcourt le monde pour découvrir une cuisine régionale et des ingrédients méconnus, apprenant des locaux et incorporant leurs techniques à son répertoire."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du chef animé dans l'émission de voyage 'Ratatouille: The Series'?",
            "TrueAnswer": "Remy",
            "FalseAnswer": [
              "Gusteau",
              "Linguini",
              "Colette"
            ],
            "Explanation": "Le dérivé télévisé du film populaire met en scène Remy, le talentueux chef rat, poursuivant ses aventures culinaires à Paris et ses environs."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Bizarre Foods' d'Andrew Zimmern, quel est le focus de l'émission?",
            "TrueAnswer": "Cuisines insolites",
            "FalseAnswer": [
              "Gastronomie raffinée",
              "Plats végétariens",
              "Fast food"
            ],
            "Explanation": "Andrew Zimmern explore les cultures mondiales à travers le prisme de cuisines traditionnelles et locales uniques, parfois bizarres, incitant les téléspectateurs à sortir de leur zone de confort culinaire."
          },
          {
            "Question": "Quel type de lieux 'Bizarre Foods America' met principalement en avant?",
            "TrueAnswer": "Nationaux",
            "FalseAnswer": [
              "Internationaux",
              "Sous-marins",
              "Désertés"
            ],
            "Explanation": "'Bizarre Foods America' met en lumière des plats américains uniques et parfois bizarres, découvrant des délices régionaux à travers différents états."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Street Food: Asia', sur quel continent se concentre la culture de la nourriture de rue de l'émission?",
            "TrueAnswer": "Asie",
            "FalseAnswer": [
              "Afrique",
              "Europe",
              "Amérique du Sud"
            ],
            "Explanation": "La série explore la vibrante scène de la nourriture de rue présente partout en Asie, décrivant comment les chefs locaux et les vendeurs de nourriture de rue honorent la tradition tout en y apportant des touches modernes."
          },
          {
            "Question": "Quelle émission culinaire et de voyage présente le concept de nourriture 'moche délicieuse'?",
            "TrueAnswer": "Ugly Delicious",
            "FalseAnswer": [
              "Parts Unknown",
              "Chef's Table",
              "Somebody Feed Phil"
            ],
            "Explanation": "David Chang explore l'histoire et l'impact culturel des aliments réconfortants et populaires, soulignant que les plats 'moche délicieux' ne sont généralement pas visuellement attrayants mais sont profondément savoureux."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Dark Tourist', quels lieux touristiques inhabituels l'animateur visite-t-il?",
            "TrueAnswer": "Morbides",
            "FalseAnswer": [
              "Historiques",
              "Luxueux",
              "Écologiques"
            ],
            "Explanation": "L'émission explore des destinations de voyage non conventionnelles et souvent macabres, incluant des endroits associés à la mort, aux catastrophes et au macabre."
          },
          {
            "Question": "Quelle émission culinaire et de voyage explore les aspects historiques et culturels de différents plats?",
            "TrueAnswer": "Les saveurs du monde",
            "FalseAnswer": [
              "Nourriture de rue",
              "Goût de l'histoire",
              "Un tour du monde en 80 plats"
            ],
            "Explanation": "'Les saveurs du monde' offre un aperçu des racines de plats mondiaux renommés, explorant comment l'histoire et la culture ont façonné le monde culinaire."
          },
          {
            "Question": "Quel est le focus de l'émission culinaire et de voyage 'Taste of History' avec le chef Walter Staib?",
            "TrueAnswer": "Recettes historiques",
            "FalseAnswer": [
              "Plats contemporains",
              "Cuisine végétalienne",
              "Cuisine fusion"
            ],
            "Explanation": "Le chef Walter Staib cuisine des recettes centenaires et découvre leur importance historique, offrant un goût du passé et une fenêtre sur les traditions culinaires."
          },
          {
            "Question": "Quelle émission culinaire et de voyage implique des défis culinaires avec des locaux dans divers pays?",
            "TrueAnswer": "Man v. Food Nation",
            "FalseAnswer": [
              "No Kitchen Required",
              "Eat Street",
              "Ginormous Food"
            ],
            "Explanation": "'Man v. Food Nation' suit des passionnés de la cuisine locale et des mangeurs compétitifs affrontant des défis culinaires légendaires à travers le monde."
          },
          {
            "Question": "Quel est le focus de l'émission culinaire et de voyage 'Breaking Borders'?",
            "TrueAnswer": "Diplomatie culturelle",
            "FalseAnswer": [
              "Voyages d'aventure",
              "Culture des chefs célèbres",
              "Culture de la restauration rapide"
            ],
            "Explanation": "Dans 'Breaking Borders', l'équipe d'un chef et d'un journaliste explore les zones de conflit du monde, utilisant la nourriture pour combler les écarts culturels et favoriser la réconciliation."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}